太陽花經驗者分析野餐行動

＃反送中遊行

看到香港朋友比較反送終跟太陽花，作為一個曾經的學運參與者，試想一下如果是我，我會怎麼作...

【撐到6/15，甚至撐到G20】

香港能指望的外援就是美國、英國
USTR對中國緩徵關稅到6/15為止
6/15後，一國兩制是否失敗，牽涉到香港是否仍有關稅優惠，一旦被當作中國內地喪失關稅優惠，那中國要用香港洗錢就難
以拖帶變才能成為美國在談判桌上的籌碼

【盡可能用英文、普通話披露資訊】

太陽花學運一個成功的點就是G0v等團體持續努力直播、作懶人包，讓國內外都知道情況
香港人的英文比台灣人好太多，一定要善用英文，所有資訊都做一份英文的：梗圖、懶人包、小隊間的警告，通通加上英文
這樣外媒取用時才快
然後建議也用普通話，粵語我們其他華語系國家理解有困難
由於中國影響，香港資訊封鎖會比台灣嚴重，要善用自己精通英文普通話的優勢
*台灣人很閒，如果看到有翻成普通話但缺少英文版本的，會用破爛的英文幫你們翻、投稿給CNN之類的

【熱度】

一個遊行最怕的是沒有熱度，一個遊行最重要的是爭取援助
當初國民黨玩的媒體戰就是讓行政院長出來給民眾罵，再用媒體拍起來說這些人是暴民
順便再說自己有要和解但學生不同意，讓遊行淡化
中國很笨，只知道穿上香港武警制服硬幹，蠢到連法國記者也差點開槍打下去
這代表中國對於媒體公關仍非常沒有常識
只要中國繼續用武力，遊行就會持續激化、熱度無法消退
但如果類似的媒體操作出現，那要想辦法維持熱度
作meme也好、辦公民短講、什麼活動都好，沒被打的時間想辦法找事作

【盾牌】

我到今天6/13才看到有FB訊息是在說要準備盾牌的
除了防毒面具、護目鏡以外，盾牌非常重要
太陽花學運並不是佔領立法院就好，外圍人力物資補給動線都很重要
可是外圍區域，警方是有權力強制驅離的（立院內安全）
當警方強制驅離時，我們深深體會到盾牌的重要性
尤其港警準備的是霰彈槍（我看不出來布袋彈近距離跟霰彈槍有什麼差啦...）
不要再用雨傘擋了

--

參加學運時，我知道這是一個很重要的時刻，不能不在場
同樣的，在未來的某個時刻，也許不是很舒服的環境，但香港人必須做出決定
台灣跟香港都是處於必須獨立才能永遠解決問題的情況
差別只在於香港的環境比較惡劣、緊迫

在一國兩制下，獨立意味著革命
自由之樹必須以愛國者和暴君的血灌溉開花
在那個關鍵的時刻到來前，必須先做好心理準備
問問自己，準備好奉獻自己了嗎？

太陽花的學運，也是經歷過萬人送仲丘，才能開花結果
香港已經經歷過雨傘運動、魚蛋運動
那個革命的時間點可能是今天、明天，也可能是下次遊行

但當那一刻到來時
是不是做好流血的心理準備呢？
每個人的答案都不同，但必須找出個自己認同的答案

#轉載自台灣朋友
#作者曾參與太陽花學運

push
冇盾唔得

Push

平時裝修批灰用既泥板 10蚊塊，五金舖有售
屋企近排裝修

有實用建議。雖然都係果句，佢都係唔知自己做緊乜

要攞gip當盾牌呀 啲人咪share過